\subsection{Copyleft-Lizenzen}
\label{lizenzen:copyleft}

Als Copyleft-Lizenzen werden genau die Open Source Lizenzen bezeichnet, welche ein starkes Copyleft beinhalten. Bei der Verwendung von Werken, die mit starkem Copyleft behaftet sind, entsteht der sogenannte \glqq Copyleft-Effekt\grqq : Unterliegt das verwendete Werk einer Lizenz mit starkem Copyleft, so entsteht daraus die Verpflichtung, auch das neu entstandene Werk unter dieser Lizenz zu verteilen. Gerade in der kommerziellen Softwareentwicklung kann dieser Effekt unerwünschte Folgen haben, falls ein Teil des Quellcodes einer Copyleft-Lizenz unterliegt. In diesem Fall ist es dem Entwickler nicht mehr erlaubt, die Software proprietär zu vertreiben, woraus erhebliche finanzielle Einbußen entstehen können.\par
Verstöße gegen das Copyleft kommen oft dann zustande, wenn ein Produkt \zB modifizierte Teile des GPLv2-lizensierten Linux Kernels enthält. Ein aktuelles Beispiel sind Android-Smartphones des Herstellers Xiaomi \cite{xiaomi-gpl}.

\input{kapitel/lizenzen/copyleft/gpl}
